胡國興：1192公頃棕地 用到280公頃就足夠解決問題

特首候選人首場選舉論壇，由林鄭月娥與胡國興對壘，湯家驊問胡國興，提到其政綱在土地開發方面，只提檢討棕地及設立資料庫，不提其他土地方案，是否刻意避開爭議性問題，不想得罪持份者，若講得如此簡單，過去5年政府在東北發展咁多爭拗，是否多此一舉，無風作浪？

胡國興：你正正指出政府不足，因為我都唔知點解橫州明明起1.7萬間屋，但摸完三次底，只起4千，不見了1.3萬家，唔知押後到幾時。

我check 過文獻，香港棕地有1192公頃，若1公頃可起1200家400-500呎的屋，我哋欠28萬家屋，就係用最多280公頃去起，你話需唔需要用其他土地，講咩填海，講咩郊野公園、講咩綠化帶，所以係不需要。

湯家驊：但好多棕地好零碎，政府過去都說有困難，你認為一啲困難都無？

胡國興：我認為要迎難而上，而不是突然間，完全無紀綠下，摸底之後無咗1.3萬間屋，點解？若本屆政府不懂解，你解俾我聽？

湯家驊：我希望你當選，因為這樣我們的房屋問題就不存在。

相：蘋果動新聞直播截圖

個問題根源係乜先?

你停止每日150蝗,

唔駛用地都即時解決啦

成班炒家，仲有地產霸權囤左一大堆貨

再加租管！

國務院行政措施，如果冇13億人都可以自由居留（無3粒星投票權個隻）

150蝗嘅問題有9成係香港D廢老搵唔到港女做老婆要北上包養個，之後就申請落嚟。

點樣阻止北上娶妻先係最大難題。

家庭團聚唯一解決方法係申請團聚要資產審查，每個要放低80萬港幣兼唔可以接受政府任何資助包括房屋

想問下十一少係咁質胡官，佢又問過淋奠D乜？

好大既官威呀湯大人

諗起梁振英競選都好似講過類似既嘢

你娶到英國鬼妹都要受資產審查先可以拎BC

其實要幾弱智先可以講得出呢段廢話？

其實香港人口唔算多 只係全部逼埋一齊住

其實規定以後私樓地都要起返幾棟公屋
再唔係插針咁，係現行私樓附近興建公屋
豪宅地段都要咁玩返
咁樣會晤會壓抑到樓價？？

山頂都要公屋電梯接駁

咁撚鍾意家庭團聚
你唔撚躝返上去強國團聚
屌你老母落乜撚嘢來香港呀你班仆街仔

北上娶妻唔係問題黎架

你家庭團聚可以返支那團飽佢囉

港女夠嫁鬼佬 / ABC啦, 人地家庭團聚係去英美澳加團聚架

減低香港房屋需求TIM

家庭團聚唯一解決方法係返支那國團聚

租管點都好過起一堆多餘單位純粹為左壓樓價

有地攞去種大麻好過啦
全民隊草邊個得閒反政權

好難估計....

好老實今日個情勢比你做冧個市班自私精都會屌你，解咩決問題姐

個市唔做都冧啦